拒受勳退休社工：年輕人心水清

拒受勳退休社工：年輕人心水清

【本報訊】香港基督教服務處前總幹事孫勵生（圖）早前拒絕接受林鄭月娥授勳，昨日他出席「中學生×銀髮族集會」發言時透露，拒絕受勳後收到不少指摘，連遠在海外的老師也稱他為「母校敗類」，「為需要負上刑責的青年開脫」。

曾任職社工36年的他表示，社會標籤年輕人為「廢青」、「憤青」、「邊青」、「隱青」，但他認為年輕人是「心水清」，對於多方指摘，他感覺夏蟲不可語冰，「佢哋好難明年輕人唔係唔求長進，唔係唔爭氣，而係香港呢種缺陷制度、貪婪嘅社會，呢種不公義社會環境造就呢種所謂廢青、憤青、隱青嘅現象」。他曾與朋友討論，如何改變這些人的思維，也反問年輕人，有否想過如何令這班人感到羞愧。

勉勵力量微小仍可放光芒

相關新聞：警屢改傷者數字 難解打死人疑團

他認為年輕人有三件事可以做，一是保持公民素質，在其革新精神加上「尊重多元、仁愛公義」等普世價值，一定能爭取明白普世價值的文明世界掌聲；二是充實自己，他期望年輕人未來10年，不要荒廢學業和光陰，用興趣和潛能展現青春、貢獻香港；三是投入社區，以創意重建社區面貌，在不同方面用真正行動去「掌摑」指摘他們是憤青、廢青的人。

最後，他引述清代詩人袁枚短詩《苔》指出，牡丹是富貴人家喜愛的花，人們見到台階上的青苔恨不得鏟走它，不過「苔花如米小，也學牡丹開」，勉勵年輕人力量微小仍可綻放光芒。

■記者袁楚雙、陳詠恩

外媒記者有報
今日警察向和平示威者噴胡椒tg
快啲推上國際

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －》
然後打 /task 攞任務

外媒記者有報
今日警察向和平示威者噴胡椒tg
快啲推上國際

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

連遠在海外的老師也稱他為「母校敗類」
關你班離地廢老撚事咩

勵生好嘢，林鄭正垃圾